\documentclass{article}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,
	    top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\newcommand\proofend{\begin{flushright}$\blacksquare$\end{flushright}}
\title{Задание 4}
\author{
	Дерюгин Денис, студент 561-й учебной группы
}
\date{\today}


\begin{document}
\maketitle
\large{
	\textbf{Условие:} пусть $N = 2n, n \in \mathbb{N}$. Вещественному сигналу $x$ ($x: \mathbb{Z} \rightarrow \mathbb{R}$) сопоставлен комплексный сигнал $x_a$ со спектром:\\
	\\

	$X_a(k) = \left\{\begin{matrix}
			X(k), & if\;k = 0\;or\;k = n \\
			2X(k), & if\;k \in \left[1 : n - 1\right]\\
			0, & otherwise
		\end{matrix}\right.$\\
	\\

	Доказать, что $Re\;x_a = x$.\\
	\\
	\textbf{Доказательство:} Докажем, что $Re(X(k)) = Re(X(-k))$:\\ \\

	$Re(X(k)) - Re(X(-k)) = Re(\sum\limits_{j = 0}^{N - 1}x(j)\omega_N^{-kj}) - Re(\sum\limits_{j = 0}^{N - 1}x(j)\omega_N^{kj}) = $\\ \\
	$= \sum\limits_{j = 0}^{N - 1} x(j) Re(\omega_N^{-kj}-\omega_N^{kj}) = \sum\limits_{j = 0}^{N - 1} x(j) \cdot 0 = 0$. \\ \\

	По формуле обращения:\\
	$x_a(j) = \dfrac{1}{N}\sum\limits_{k = 0}^{N - 1} X_a(j) \omega_N^{kj} = \dfrac{1}{N}\Bigg [ X(0)\omega_N^0 + X(\frac{N}{2})\omega_N^{\frac{N}{2}} + 2\sum\limits_{k = 1}^{\frac{N}{2} - 1} X(k) \omega_N^{kj} \Bigg ]$. \\ \\ \\

	$Re(x_a(j)) = \dfrac{1}{N}\Bigg [ Re(X(0)\omega_N^0 + \sum\limits_{k = 0}^{\frac{N} - 1} X(k) \omega_N^{kj}) + Re (X(\frac{N}{2})\omega_N^{\frac{N}{2}} + \sum\limits_{k = 1}^{\frac{N}{2} - 1} X(k) \omega_N^{kj}) \Bigg ] = $ \\ \\
	$= \dfrac{1}{N}\Bigg [ Re(\sum\limits_{k = 0}^{\frac{N}{2} - 1} X(k) \omega_N^{kj}) + Re (\sum\limits_{k = 1}^{\frac{N}{2}} X(k) \omega_N^{kj}) \Bigg ] =$(по чётности $Re(\omega_N^{kj})$ и $Re(X(k))$) $= $\\ \\
	$ = \dfrac{1}{N}\Bigg [ Re(\sum\limits_{k = 0}^{\frac{N}{2} - 1} X(k) \omega_N^{kj}) + Re (\sum\limits_{k = -\frac{N}{2}}^{-1} X(k) \omega_N^{kj}) \Bigg ] = $ \\ \\
	$ = \dfrac{1}{N}\Bigg [ Re(\sum\limits_{k = -\frac{N}{2}}^{\frac{N}{2} - 1} X(k) \omega_N^{kj}) \Bigg ] = \dfrac{1}{N}\Bigg [ Re(\sum\limits_{k = 0}^{N - 1} X(k) \omega_N^{kj}) \Bigg ] = Re(x(j)) = x(j)$.

	\proofend

}
\end{document}
